二戰轟炸機復修飛抵澳門 鄧梓峰中尉：「差啲想上去噠著嚟飛」

一架機齡達77年、曾參與二戰作臨時轟炸機的道格拉斯（Douglas）DC-3雙槳機，3月從瑞士出發展開環球之旅，今日短暫停留澳門機場並開放予傳媒參觀。無論是外殼以至引擎，飛機大部份設備均由出廠沿用至今，負責修復及駕駛的機師Francisco Agullo笑言，現代飛機有自動飛行「兩隻手指就可以操控」，但DC-3靠機械控制，駕駛時必須全神貫注，「幸好我們有兩個機師。」

持小型飛機駕駛執照、曾為皇家香港軍團（義勇軍）中尉的藝人鄧梓峰指出，DC-3為世界和平作出不少貢獻，包括在二戰「諾曼第登陸」時負責空投傘兵，對親眼見到可以飛的DC-3表現興奮，「差啲想上去噠著嚟飛」。

曾自己裝嵌飛機並完成環球之旅的機師鄭楚衡今日亦到場參觀，坦言一直都想成為乘客登上DC-3，認為這架飛機「相當新淨」。他指DC-3與自己熟悉的現代飛機結構不同，「全部嘢都好新鮮，簡單得嚟又好複雜」。

DC-3由美國道格拉斯公司設計，於1935年首度試飛，翌年起正式投產，因低耗油兼可長距離飛行，廣受當時美國航空公司歡迎。二戰爆發後，DC-3被美軍徵召，其軍用版改稱C-47，另有C-49、C-53等型號，負責運送士兵及物資。

今次展開環球之旅的DC-3編號2204，1940年3月9日完成首航，3日後交付予美國航空公司（American Airlines），並在二次大戰爆發後，於1942至1944年期間加入美國空軍，負責盟軍後勤支援。在其中一次前往格陵蘭的任務中，它曾短暫拆去行李艙門成為臨時轟炸機，目標是搜索並擊沉在附近海域出沒的德軍U型潛艇，但最終無發現敵蹤，亦未有投下任何炸彈。

2008年飛行愛好者兼機師Francisco Agullo，獲瑞士錶廠百年靈支持，從美國私人收藏家手上購得這架古董飛機並進行修復。他指當時飛機因保養得宜狀態不差，但仍要作升級，包括將駕駛室及機艙座位更新為現代標準，以及更換塗裝；因應環球之旅，部份座位被移除用作加大油缸，令最長飛行時間由8小時提升至12小時。

從實物可見，飛機外殼以至整體結構都無改動，停泊時機頭較高，機身明顯傾斜，機艙內的窗戶採用與現代機截然不同的正方設計，並沿用木材作窗框。

Francisco表示，現代飛機有電腦輔助，笑言「有兩隻手指就可以操控」，但DC-3主要靠機構結構控制，「你的肌肉可以感受整架飛機」，機師駕駛時亦因此需要全神貫注，起飛前需要充足休息，「但幸好我們有兩個機師，可以輪流駕駛」。

有冇人咁勁飛過DC-3?

國泰城出面嗰架係咪dc3？

巴斯光年一飛沖天

記憶中, 係

國泰第一部機, 就係退役軍機

創辦人係盟軍退役機師

係 科學館都係

分別係, 香港個兩架飛唔起, 只係擺

人地復修既係飛到

日本仔都有整返零戰, 成日做AIR SHOW

係

一見到就諗起band of brothers

果部係C47 Skytrain

DC-3軍用版

slope arms !
order arms!
volley ready

有聲

曾為皇家香港軍團中尉
估唔到輕輕鬆鬆咁把炮

你冇得同我架DC 鬥鬥鬥鬥鬥

少年你太年輕了

笑左出聲